傳PS5只係比PS4 Pro 強一倍,但比新Xbox還要弱

ony 和 Microsoft 都已經透露 PS5 和 Xbox Series X 的部分主要能力，例如支援 8K、光線追蹤、最高 120fps、超快 SSD 等。但究竟實際規格如何？現在似乎有線索！

最近有 AMD 工程師將內部測試資料放在 GitHub，專家分析後發現資料應該就是自出 PS5 和 Xbox Series X 的測試結果，裡面列出的規格也就屬於兩部新主機。遊戲硬件業界專家 Digital Foundry 也表示經過獨立驗證無誤，雖然資料未必最新，但裡面的規格會改的可能性極低。因為兩廠都表明明年就推出新機，這個階段改規格必定趕不及。

計算後得出 PS5 整體機能大概等於 9.2 teraflops。相比之下原版 PS4 只有 1.84 teraflops，而 PS4 Pro 就有 4.2 teraflops。換句話說 PS5 比 PS4 Pro 強一倍有多。雖然機能頗強，但同時有平衡成本，專家估計依然有機會做到 US$399 這個黃金價位。

除此之外，資料還顯示 PS5 GPU 有三個模式可以切換：PS5 / PS4 Pro / PS4。表示 PS5 的向下兼容會以硬件直接實現，不靠軟體模擬。理論上這樣就能做到直接即時兼容，無需遊戲特別更新支援，也能大大減少發生問題的機會。

新 Xbox 規格比 PS5 要強不少，計算大約等於 12.2 teraflops。估計不太可能做到 US$399 價位。不過 Microsoft 也表明 Series X 並非唯一一部新世代 XB，估計還會有另一部「一般版新 XB」，無論價錢或規格都會和 PS5 同級。

可惜既係
新Xbox規格比ps5 強，但game比ps5還要弱

實會出pro

PS5用黎試果粒oberon成2GHz但無光追，啲人估係超頻5700
事關sony講過有硬件光追

買xbox同單機冇分別，識飛都冇撚用

點解m$仲唔cutlost執左個xbox佢
有錢賺架咩

冇game部野幾勁都冇用啦要勁我出部pc

game比PS5少幾倍

同friend 連線打機就見真章

支持xbox

8K、光線追蹤、最高 120fps
吹到咁大

Xbox硬件勁到識飛都無用啦
當年個kinect咁勁都唔發展落去
運用個鏡頭技術整多d獨佔game唔好咩

而家都唔知佢搞緊乜

不過老實講 佢兩個最大對手我覺係switch多
部switch我偶爾都會玩下 但ps4都已經好耐無開過

其實睇game廠肯俾幾多心機攪optimization, 不過現實好多時資源唔太容許

以今代為例 Xbox One X 6Tflops : PS4 Pro 4.2TFlops, 按比例差距都幾大
但好似RDR2咁, 結果係某啲細節有分別, 總體分別唔係太明顯 (可以參考以前DF分析)
即係部機勁咗都無用

去到尾又係睇邊部獨佔game多

其實呢，xbox 1 性能都係比PS4好

其實起英美國帶人玩ps 個個xbox 咁滯

冇

正常發揮

你講緊PS3/360時代?

我睇鬼佬stream,鬼佬viewer個個都係用ps4然後笑鳩xbox 咪玩啦

佢係要有果種眾人皆醉我獨醒既感覺，比佢啦

望下twitch 睇下鬼佬玩幾多Xbox / PS4 game

純粹解像度，其他set晒最低

之前睇歐洲明明ps4大啲市場佔有率

其實唔知爭乜, 根本個個有唔同EXCLUSIVE,
結局都係要買哂

xbox d exclusives 值得 留意 都係 Halo, gears, forza, 悶到嘔

而家 pc都可以玩到xbox 遊戲, 根本冇必要買

3千銀都唔知要嘈乜
捐俾星火都冇撚咗

寧願佢地學老任出多d 正既獨佔好過

true dat

都係個句啦
一部電腦 ps5搞掂
想玩zelda買埋任天堂

多謝成全

M$ 可唔可以生性 出多d好Game
好似360個時都不知玩得幾開心

Sony 只需要出返一堆自家續作已經大賣，洗撚勁硬件，軟件更重要

咪撚on9啦
外國同一隻game ps4銷量九成九都多過xb1

即係唔鐘意Xbox還唔鍾意Xbox,但人地年年都賺唔少既
如果冇賺錢的話晨早執左啦,M$執左唔掂部門既速度應該係得Google快過佢地

雖然係連登講Xbox其實都冇咩意義,反正事但up幾句踩下唔洗fc都有正評

其實Xbox衰落係唔係因為Xbox one初時公佈話要杜絕二手game 得罪左班玩家

加上定價高ps 100美

ps始終都係多日系game
尤其一堆2,3線遊戲都足以令到叉盒喺亞洲競爭力低好多

爭咩爭，係3080ti面前全部都係垃圾

TV, TV. TV.

其實有xbox都幾好啊，冇競爭嘅市場唔係好事，依家xbox sx機能勁過sony都係因為競爭，唔知sony會唔會launch時就出pro

好似啲an撚丁規格咁

呢件人形垃圾俾人收晒皮

Xbox咁勁打4K minecraft

Xbox 幾勁都好, PC都玩到哂獨佔作品
不如買 PC + Sony + 任天堂玩像素 Game

像素格仔8K, 普通畫面光追, 360p最高120 fps
分開做到都可以一齊列晒出黎, 無話係同時間做喎

你唔玩又唔代表全世界冇人玩嘅講真我由360今代返翻PS family ，都覺得Xbox個game pass 好撚正，Xbox 轉咗大佬之後方針唔同曬，獨佔全部pc都出，已經唔係諗consolé war ，係以本傷人整屈機嘅game版Netflix,Xbox series X等於砌好打機用嘅電腦

X盒嘅獨佔作品真係完全唔吸引

見到佢個cm以為坐撚左時光機

除左槍驚都係槍驚萬年halo,gears出到爛
係得forza horizon同sunset overdrive有興趣

Xbox部機不嬲都勁過ps
問題係D game唔岩玩

罪大玩 fifa = 有 game
x1 玩 fifa = 冇 game

利伸唔講佢 player base

Pro club搵成半個鐘先有隊
你玩埋我嗰份

可以賭佢發佈會拎minecradt 出黎講光追

咪話唔講 player base

無xbox做競爭，console點會咁平。
多謝xbox

都知XBOX一定勁過PS5
反而想睇下Google Stadia 有冇機會搶CONSOLE市場

仲要根本唔係獨佔 全部pc玩到
而家又有steam link, geforce now呢d 遲d仲有stadia/apple arcade
pc game要上tv玩都唔使揀佢
所謂xbox已經變到兩頭唔到岸
console比唔上 xbox live服務又唔算特別好
連自家game都要上埋steam

好奇怪唔知點解好多外國fifa勁人係玩xbox

睇digital foundry真係學到關於game畫面同技術ge野
其實d game如果到時行真4k已經用左絕大部分增加ge TFLOPS, 希望d廠會照顧下我哩D唔介意1080p ge玩家(電視唔夠大)

會否同大陸一樣，有硬件無軟件

Xbox
喺game舖都唔覺有game買，邊有舖頭會入貨
你唔講我都唔記得有呢部嘢

係咪因為上年定前年EA搞既FIFA比賽總決賽PSN出左事搞到兩回合都要係Xbox度玩(本身係PS4同Xbox各自比一回合)

黎黎去去都係halo
咪玩啦 xbox

其實我都希望有一日可以全家用機種制霸
有ps4 , switch 只欠 xbox

如果我買尻左Xbox既話
Persona 6係PS5獨佔既話我咪含撚都無味

未見過ATLUS係XBOX出game

係單機都唔駛搵佢
以前部xbox都仲會用黎渣下車
因為horizon真心係好好玩既賽車game 自由度又高 畫面又靚
再玩下gow 就算單機都幾enjoy

但依家電腦版都出左 唔再獨佔
電腦版有個好處 以前因為要玩forza 所以都係買xbox系既軚盤 變左ps4只可以用手制玩racing game
依家直接買g29 又可以係pc玩horizon 又可以駁落ps4
自此部xbox成年幾無開過出黎 單機都唔用佢 封緊塵

應該難D
出嚟效果唔得

千祈唔好 寧願你買部電腦好過
真心多舊魚
利申：咁多年都制霸緊

其實轉晒做 DIGITAL
係罪大先堅持要買碟
又唔見 STEAM 有問題

唔知以為 30 萬一部

跟住又話冇錢買 DISPLAY 卡
玩罪大乜都玩到晒 , 又贏

無game岩玩，買黎仲咩
無game岩玩都買返黎制霸就無意思

真係唔識架喎

kinect 香港玩條撚

到 2019 年仲有罪大堅持護主

捐俾星火真係冇撚咗

sor 我唔應該用黎講笑

試機用番navi好正常 下代都未成片

其實做主機 成功左真係好好揾 xbox輸市場但銷量夠都保證有錢賺

等睇微軟有咩本事贏 大家放長雙眼

我同你條天線好似唔係咁夾
點解我唔明你講咩
有無game岩玩都叫護主？

已經唔係“唔得”咁簡單

PS3年代制霸過，連手提機都制霸埋，但事實玩唔到咁多

出左幾個月
你有冇聽過有人講

評心而論 其實微軟個目標都唔係亞洲市場 比較弱勢都好合理
但將獨佔遊戲share出去呢招真係唔算高明
我明佢地想搞跨平台
但咁樣比我選擇之下 我gow5同horizon 4都選擇左改買win10版 我相信我唔係唯一一個

當初吹到仲想收家用遊戲機皮 真係笑出嚟 又話Google點勁又盛

剩係win10都打殘XBox 啦

都唔係改買
買咗兩邊都玩得

道理係咪 iphone 11 pro 打殘 iphone 11

咪講咩ps5，ps2都贏佢個新xbox啦

講銷量又的確係喎 XBOX邊代銷量可以達到一億部㗎？我俾你計出貨量都應該唔得

傻鳩先玩Xbox

睇獨佔game㗎啫

咪玩啦ching apple arcade玩手機驚咋 我課俾垃圾EA都唔會玩

但真係得英美... 歐洲係ps 多

出咗報告了 美國PlayStation 3100萬部 XBOX得2600萬部 本土市場都輸400萬部以上

PS2銷量世界最高，拉埋NDS都比唔上，有咩好笑

平心而論 唔講咩銷售䇿略果啲深奧野 xbox 有幾多獨佔驚擺得出來見人 機能勁有咩用 遊戲陣容比sony完勝

正如我夠知switch 機能又廢功能又少eshop又柒, 鬼叫老任自家獨佔多焗買

任地獄獨佔都唔係多㗎啦 不過佢啲自家game中細路target 有個龐大市場中正佢嗰範 不過宜家香港eShop好咗

Sony似係出左普通版先 之後再出Pro 類似ps4(pro)
xbox呢部叫series X應該已經係加強版 遲下可能有部平價版叫series S 類似xb1s/x咁
所以下代主機一開始xb會勁過ps都唔出奇
當然唔排除到時ps5出pro xb出series XX
不過就算你岩玩xb啲獨佔games 都唔一定要買佢部主機
所以幾勁都無用 (除非裝到steam)

硬件勁又點 server一樣西

點解仲有人覺得出落PC度會hurt到Xbox

咁仆得街，Sony遲下都會用Azure

Xbox無game幾勁都無用

唯一一隻

Atlus連Switch都淨係俾隻無雙P5,真女神5又唔知幾時先出到,其實唔洗望咁濟

自己其實買ps 原因只係唔想響epic game store 買game

xbox獨佔唔係唔見得人 係唔岩亞洲人口味姐

Atlus不嬲主機中後期先出game 慢慢等
3DS好多Atlus game
Switch希望多返啲真女神系列

真心想知近年有啲咩獨佔比得上其他兩家

而家玩單機Game都lag機
呢個串流起碼都要4-6年先叫做得好D
何況你話好似fifa 同槍game
要做到高反應既game
呢D 要你要連佢server開隻game
再連供應器Server黎對戰既
肯定delay到爆炸 就算而家都做唔好啦

你定,微軟(Sony都應該係)搞Cloud既目標係想將手機game玩家搵返黎,冇Google咁大想頭

幾年前開始已經覺得玩xbox係低人一等，甚至低過手遊
最記得有隻乜飛龍打怪獸game講左好耐最尾中止左

其實作為亞洲玩家見到xbox都覺得都幾可惜
第一代 有唔少好經典既獨佔作 好似飛龍同sega個隻街機街頭打鬥 甚至打住繼承dc遺志 出左堆dc舊作
到360 仲有一堆日系獨佔rpg game 呢個時代係最風光
估唔到今時今日淪落到咁

講咩都冇用

一日冇吸引嘅獨佔game我都係玩pc好過

淪落就over左啦，係連登先有班人一講Xbox就求撚其衝出黎一句冇game啫，台灣巴哈而家都唔會咁啦

如果keep機價到3千幾 我要求唔高
未來4年玩到1080p 60fps中效就夠

XBOX Alan Wake 2 都唔出
真係on99

嘩!乜個遊戲封面咁港漫feel嘅?

衝出嚟嗌冇 Game ←突顯自已『高人一等』

你以為人人響香港都住籠屋？

咁你咪睇下香港賣到幾多囉
居屋都未必玩到

但係xbox 真係單機玩⋯⋯

需要 1.8 米到 2.4 米

講到咁跨張，其實就係講緊買兩部機，笑撚左

話知你部Xbox識飛啦
game又少過PS 獨佔又包埋win 10
真係唔知點解要買你

想全機種制霸都叫做好跨張？？

買多部機就買多部機啦，全家用機制霸，但又唔包xbox
咁仲叫唔叫制霸？🤣😂🤣😂
仲要講到希望有一日做到咁誇張，唔知仲以為同買樓差唔多價錢

唉屌 而家d人真係唔撚識打機架喎，又要講多次

無game岩玩，買黎仲咩
無game岩玩都買返黎制霸就無意思

真係唔識架喎

你有冇game玩關我乜事
講緊買兩部機講到好似買樓咁誇張呀窮閪🤣😂🤣😂

連登毒撚連講全平台制霸都抽稱
惡過狗

Sor呀，唔識你班毒撚d文化
原來買多部機都係人生交叉點黎🤣

係你咩都諗住錢個方向，唔好將我拉埋同你同一水平

我係真心想買黎打機既
我由當初e3公布ps4 同 新xbox個陣就等緊xbox有無咩game可以令到我買xbox,點知都係無game

打機從來都係睇game買機架啦
放鬆d啦，香港人

我都覺得痴撚線
講到個個都咁撚窮
又唔係無錢買機，但買返黎用得著先得架

家陣買古董返黎擺咩

我大人有大量原諒你條死毒撚

咁出污泥而不染
睇到我有少少鍾意左你tim❤️

多謝你咁大方，有少少感動

Btw你邊位？

等出5 pro

亞洲人對車槍球盒真係冇性趣

微軟有個本事，就是錢多

想當年球嘅代表 winning 係咩嚟

modern warfare 呢

冇興趣

理撚得你識變形定乜鳩，做唔到全game1080p 60fps 講乜都冇鳩用

其實做到好勁都得，但賣兩皮你會唔會買？

公司都要搵𠍿平衡點

其實真係有game 玩係會買哂
可惜xbox 太少自家遊戲，有都pc兼容
以前為Fable 出機
而家都冇咩搞作吸引

Xbox存在意義就係互相制衡
佢收左皮就會到ps5宣布杜絕二手

佢為開拓日本市場都有盡過力
但日本仔好似有xbox恐懼症
做幾多野結果都係燒錢

當年e3前夕其實兩邊都傳緊會有二手對策，點知m$先出聲得罪大圍，sony嗰邊即刻無晒消息

以前xbox有心開拓亞洲市埸 但近年

好多日本GAME廠PS4都未跟得上
PS5唔知會點

係咪話PS5可以玩返PS2同PS3既GAME?係既話即刻買啦